陳雲：太子站有冇殺人？Fact check這個熱潮，該是共產黨用來瓦解社運界裡面各種派別之間的信任用

陳雲：太子站有無殺人？關於謠言、闢謠，查證（fact check）之類，談一下科學的哲學。流水革命、香港自治運動（護法運動、「反送中」）開始的時候，連登論壇（泛民+赤色資本+素人？）開始帶出fact check的口頭禪，本意是打擊本土派的各種主張及宣稱。
幾個月前，我開始帖文的時候，泛民的打手總是在留言挑戰我要fact check，我當時好納悶，難道我去了淨土？這麼多佛菩薩來與我講緣起性空的？
事實好像是無可懷疑的。但事實是法相、是物自身，是觀念認為可以建構事實的各種考驗通過了之後的建構物，邏輯上是弔詭的。故此我們可以說查證某個宣稱，但我們不能查證事實。(We can check claims but we can't check facts. And all facts are claimed facts.) 當大家聲稱要查證事實的時候，事實的公認性就消失，化作太子站的鬼魅。
Fact check這個熱潮，該是共產黨用來瓦解社運界裡面各種派別之間的信任用的，但由於此詞是弔詭的、二律背反的，故此它也瓦解了民眾對政府及公共機構的信任（所謂公信力）。
八月三十一日的太子站慘案，已經建構了的事實（established facts）是地鐵公司在差役（警察）武力進入車廂及月台武力鎮壓的時候，禁止記者及急救人員進內幾個小時，之後車站關閉兩日，而禁止第一時間可以得到的急救人員進內是危害人命的，禁止記者進內也妨礙了衙差公信力的建立。事後站台封閉兩日更加是不可思議，因為機器及設施並無損毀到無法操作的地步，而後來幾日出現的多個月台及收費器被毀，站台也照常以殘破的模式繼續營運，也證明當日太子站之封閉兩日毫無必要。這些就是事實。
由於政府及公營機構的公信力已經敗壞，即使地鐵當局交出原本無缺的全方位秘路電視，也無補於事。
這次流水社運的悲壯之處，是政府過早進入戰爭狀態，與民為敵，過早破壞自己的公信力，看得出現政權的執政意志非常之薄弱，有自殺傾向（thanatos syndrome），總是準確地犯錯，擺出一副非死不可的半隻腳入棺材的樣。故此香港的解決方法，就是民主普選，重組政府。Regime change（政權改變），這是這個政府一開始的時候就這樣要求自己的，與人無尤。政府想死，難道不給它死？
據說這個相關政府由中國共產黨領導。我常警告這代的共產黨不要與外人鬥，因為會輸得不明不白。

《鏗鏘集》Fact Check: 8.31太子地鐵站事件, 沒有發生三名傷者無故失蹤.

請不要被政府有意無意隠矇瞞少部份訊息, 故意去引起市民猜疑, 去激恕市民, 以引發更多衝突, 達至可實行 "緊急法" 之目的.

入嚟幫推唔該

喂喂喂 快快手入嚟解決FC問題

認同
對家只要扮連登仔引戰
係到拗fc呢啲野
又分化成功
利申：好憎陳雲

簡單d講即係冇公信力既人宣稱既事實唔會有人信，問題徵結係政府公信力敗壞

push

唔需要fc
因為大家都知係事實

國師

Fact check本意係用嚟防止散播假新聞，令自己變藍絲
不過今次呢件事叫人fc相信係相令人唔相信死/姦呢啲事實

Btw起底樓主好鬼

對共產黨重嘅嘢駛乜fact check ...... 佢哋特工嘅做法不嬲都係導演編劇剪輯配樂演員評判觀眾都係自己人！想問你哋諗住check乜嘢？
敵人係共產黨嘅話，你一律唔信佢咪啱囉！依家我哋唔係要做聖人係要贏！醒未？

其實衰d講句，就算公開cctv話無人死大家都唔會信，一定會講條片有剪過

同逃犯條例一樣，共產黨講啲乜，
你會唔會信

推

目前就係成個連登都係假新聞
唔FC
咪就係中左共產黨計囉
屌你老母
連邊單野係真係假都分唔到
點樣抗爭
今日死人強姦
聽日就死更多 更多恐怖既事
豬隊友

個樣正常左咁多

同上
請大家善用不推文回覆